(論絕食作用) 有教會手足係海富橋絕食

我知大家聽到絕食都覺得on9、以前做過冇用、黃子華個幾句入哂腦，死人都唔理驚你絕食？

其實絕食可以緩和自殺潮，決心尋死既人以絕食慢性自殺絕對比一下跳落黎好，

一黎件事係可逆轉唔係突發性阻止唔到，最後未必真係會死，如果最後真係絕到食，政府係有足夠時間去回應，係難逃睇住市民死都唔回應呢個責任。

二黎跳樓一瞬間就死左，最後報導得幾秒甚至唔會報，最後只會成為一個數字，其實蝕過絕食好多，絕食至死係有哂成個過程，可以搶到耐d同多d noise。

之前既絕食點解冇用？
以前冇人真係搵命搏(而家有)、文宣不足、人數唔夠多，媒體報導唔夠。

如果規模夠大既話，就算政府唔回應，都可以緩和自殺潮、搶返輿論戰優勢屌鳩政府見死不救，合理化71既行動。

最後，好擔心半夜藍絲會出黎搞鳩佢地，希望可以兄弟爬山，互相幫助。

記唔記得和理勇武無限loop策略，
而家就係和理非回合。

我唔係鼓勵絕食自殺，
但係我諗大家都要承認有d手足求死既決心已經大到勸唔掂，唔係都唔會有三個烈士。

拖慢件事可以比佢地有多d時間諗清楚係咪真係要死，而唔係一時衝動。

果個係信耶穌嫁絕食差唔多等同自殺信耶穌咁做,真係好大控訴黎

唔on9 咁反正佢都唔會衝
出嚟博下fo先
唔係就好易比人當件事完咗

推

弟兄要平安

留低一句支持手足就夠

我是發起者。

記絕食行動及祈禱會Day 1

10am開始了，接連忙於回應記者。可是，上下午接連在金鐘橋發生兩宗企跳，幸而有許多專業人士在場，終令他們冷靜下來。企跳者被擁抱、哭泣，場面令人很感動。

下午開始收到不同的參加者致電。其中的一個：「7.1起我已吃不到飯，壓力大...到底政府幾時才會放過年青人？既然我也吃不到飯，我來參加絕食，不想一個人在家想想想。」

我又收到另一個call：「為何不早通知我？」「對不起，我籌備得很急，通知唔切」「你預我吧，我是第四個參加者。」他就是早前申請禁制令(禁止沒佩帶號碼的警員出勤)、土地抗爭者，七十多歲的馬屎埔陳伯！

晚上，有一位16歲的年青人來了「同學們都嬌生慣養，不理世事」「你咁細個，爸爸媽媽...」「媽媽說叫我多帶一件衫」

這樣就多了幾位加入了。

加上兩位牧師今晚的參與，不同友好的到來，大量的物資，杏林覺醒全力支援，這晚我感到很溫暖。煲底被封，我們的金鐘橋底竟成為了最接近政權的聚腳點，高峰時十幾廿人相聚傾計。

本來由只有兩人的絕食，變為五人，更有部份參加的朋友、保護我們過夜安全的叔叔。對比起一整天自毀風聲四起、震驚的一天，這裡就像人類最後的堡壘，在困難時，有道德感召的人，願意燃燒生命，作終極抗爭。很感動，很有愛。

若你想自毀，可不可考慮加入我們的絕食行動？讓生命並非稍遜即逝，而是透過這受苦，控訴暴政，向世界說明我們的心志！

我見到神的帳幕在人間，與我們同在。阿們。

陳凱興(roy)傳道
好鄰舍北區教會
2019年7月4日,0158

you may say i am a dreamer, but i am not the only one. I hope someday you will join us, and the world will be as one.

Push

希望大家來參與，我深信道德感召、良知令各人歸位。七十多歲的伯伯也來，為的是守護我們。

香港人，加油，要燃燒生命，唔好燃盡！我已絕食了15小時，去到頂唔順一刻，希望有人接力，絕食到政府回應為止！！！！！！

今日見過你一面，傾過幾句，
知道暫時物資足夠、有醫生support，
暫時冇野幫到你手，
聽到你提及需要有人守夜確保安全，
所以開左個post，
估唔到你見到

各有各做啦

努力做文宣呀要！

you win all my respect

Pray for all of you

加油Roy!!!!為你祈禱！保重！

各自爬出
我無野講

開始肚痾。。。

Roy 傳加油

Remakable time!

24小時了！

(點解貼唔到圖以前都貼到)

我冇嘢講

佢地意志力咁癲
可能真係會死人

雖然我係覺得絕食冇用
但既然有戰友做 我就支持佢

兄弟爬山
但係每次睇到就眼濕濕
究竟政府有幾仆街
先搞到d人要用晒所有方法去控訴

加油兄弟爬山，不分化，互相支持

我冇嘢講

推...加油

唔講作用, 只有支持

我無嘢講

［文宣戰對準台灣］蔡英文要做多d助攻

小心身體！

為大家祈禱🙏🏻🙏🏻🙏🏻

係咪新黎接力既，可以延續你呢個數字？
保存生命,成就更多可能呀喂！

支持

要新既接力呀！來啦！延續到佢回應4點為止！

34小時...

搞絕食不如搞食野派對

咁又唔係嘅
聖經都有教可以禁食禱告嘅

點都好 我相信你哋嘅信念同意志
加油

Roy平安呀！願主垂憐

明天在絕食站會有小型悼念會及一些稍稍專業牧靈輔導，明早做文宣，以回應跳樓事件。明天中午、晚上也有。抱歉，暈住做回應慢了

【記絕食行動及祈禱會】Day 2

「點解這裡會有人係度訓架？」上班人士的話讓我甦醒過來，或許絕食示威者在中區太礙眼、與資本價值格格不入了吧。但神卻提醒我：總的要讓他們知道吧！只好站起來，走到人群中，舉起示威牌。

今天已進入超過38小時絕食，有點疲累及肚瀉，在各大媒體報導後，許多朋友到來慰問，大概令我忘了肚餓感吧。眾多友人中，卻出現了一個身影，令我淚崩了。那是我一位很久沒見的中學退休老師，沒想過她會到來，當我一見到她，不知怎的大哭起來，她立即擁抱著我，更令我嚎哭不全。「我從報紙上知道的，來支持你」

我常常說：愛，是在關鍵的時候出現。那些眼淚告訴我這個六月有多傷痛、絕食所帶來的艱辛，但同行與擁抱有這樣大的醫治。在這傷感的時候(正執筆時收了第四宗的消息了)，我們更要彼此相顧、分擔。

我們今天又多了一位六十多歲的父親參加全程絕食，「望見7.1政府這樣回應年青人，很心痛，站在電視前不能守護孩子，要走出來！大家都要走出來！」七十多歲的陳伯寫上「要抗爭！不要輕生！」兩位長者站出來，不就是為了身體力行守護孩子，並呼籲孩子留下性命一同抗爭？

從各方來的物資、義務醫療、保安；更做了十多個媒體訪問(本地及西班牙、瑞典、英美等國)；今天韓國最高收視JTBC新聞直擋絕食現場，還有台灣學生到場。這表示甚麼？不單止香港，全球各地都在擁抱、支持著我們，我感到香港人並不孤單。香港人，加油呀！我見到主在作工，請別放棄你自己！

陳凱興傳道(roy)
好鄰舍北區教會
2019年7月5日0218

P.s:現已夜深為何我仍不休息？不單止是第四單事件，更因我很著緊香港這史無前例的痛苦的日子。醫護人員提我再如此休息不足，肝臟在絕食及不夠休息的狀況下必有極大危險。但是，若不好好把絕食中我所領受的分享，我心也不安樂。趁我仍意識清醒，有力寫文時，多寫一兩篇。因為我感到身體應會愈來愈撐不住了，今天腳也試過飄浮了一下😅

P.p.s:我深盼絕食行動可延續下去，值到香港的命運扭轉過來。當我們都倒下了，你會接力嗎？想繼續用道德感召、受苦的進路，感動民情，繼續抗爭嗎？如會，請pm或wts app(60770032)我，好讓我安排一下

延伸閱讀：
【冷血文】切勿再以反送中名義自殺

[深度分析]從｢沒有大台｣走到｢命運共同體｣

個人覺得如果用絕食死諫，除非參與者本身好有感召力能令社會各界關注俾到輿論壓力，否則難引起好大迴響

唔好意思借個位

［唔好中計］深夜個「提防左膠」post係分化私怨post，請大家幫忙努力負評

金鐘絕食站：追思及分享會

昨天，第四宗涉及反對《逃犯條例》修訂的自殺個案終於發生了，面對四位香港市民離我們而去，大家都感到非常哀痛。故此，我們決定在今天晚上7時30分為四位死者舉行追思會，藉此悼念他們，及一起互相分擔心中的哀痛。同時，我們也希望為正參與絕食的朋友打氣，讓我們香港人一同加油，在暴風雨中抱緊着愛，彼此激勵，彼此打氣！

日期：2019年7月5日（星期五）
時間：晚上7時30分
地點：金鐘海富中心門口（KFC旁邊）
活動內容：追悼死者、禱告、唱詩歌、彼此分享心中的哀傷、及支持絕食朋友。
#一個都不能少
#反對修訂逃犯條例
#我們歡迎拍照但請先得到對方同意
#請勿開閃光燈拍攝因閃光燈會刺激絕食者

(拜託幫手廣傳，在這悲痛時候可救多一人，已第四個了。分享感染更多人一起抗爭，你按一下分享是對行動有很大的意義！)

【記絕食行動及祈禱會】Day 3：跳橋少女

第四位同路人走了，更不時傳來「第五個」的消息，這令我們很哀傷。於是，我們立即發起晚上舉行追思會，詩歌、默禱、分享、寫紙仔，幫助我們渡過痛苦時間。

追思會充斥著眼淚。當詩歌、禱告聲響起，哀哭聲處處，令我很心痛。其中一位分享者，是7月3日企圖跳橋的少女：

「我本身很絕望，打算跳下，但是roy救了我(澄清：其實是輔導員拉著她與她傾。她是表達行動救了她)。大家講過一個都不能少，我不可就咁就跳下去，我決定把生命用於絕食做抗爭。去回應這個無情政府！」

她流淚的分享，換來在場敬佩的掌聲，參加者以擁抱承載了她的眼淚。她值得大家尊重，有勇氣面對生存，與暴政以生命作對抗。

是的，在悲傷之時，需要的是彼此相愛。今天更來很多有份量的守望者來探訪，包括邢福增院長、陳恩明牧師、張大衛牧師、林國璋牧師、胡露茜牧師、張超雄議員等。他們給運動帶來重要的肯定。

但今天更有份量的，卻是我的女兒們向內子。她們興奮的來，卻失望的走。七歲的大女兒斯元較懂事，雖她知道正在發生甚麼事，但情卻真。「你可以回家和我睡嗎？我也要跟你在這裡！好掛念你！你返來啦」「現在我們正絕食...」「我唔理！」其實我很難受，執筆時也落淚。但是，付上前途及生命的年青人，即或主耶穌釘身十架，這還可以吧。大女兒懷著失望的心情而離開了(心痛呢)。但是，她們的到來，已很心足了呢。

路仍很長，擺上的看來仍有很多。加油！

陳凱興(roy)傳道
好鄰舍北區教會
2019年7月6日 1057

P.s:各位，我們始終有一日會倒下。但我們打算把行動馬拉松化。呼籲大家pm或找(電話60770032)，預算第七至十四日左右我們會相繼倒下。我們需要接力絕食者(不一定要絕幾日，一日、半日也可)。待我們復原後，再出來接力，直至感動主流民意給予政府壓力。從暴政暫緩的舉動，我深信暴政必定因民意而讓步，以行動回應民間四大訴求！

(拜託幫手廣傳，在這悲痛時候可救多一人，已第四個了。分享感染更多人一起抗爭，你按一下分享是對行動有很大的作用！)

【記絕食行動及祈禱會】 day 4(第一部份)

今天在絕食的地方，有一位內地朋友，他一邊聽分享一邊好努力在寫字，突然他輕輕的遞了給我，著我不要讓人知道，但希望我可為他讀出來，讓更多香港人聽到內地朋友的聲音：

「你們好，勇敢可愛的香港市民，可能你們還沒有能完全明白自己所正在做的是一件偉大的事情。

我謹以至誠發誓以下所寫皆為事實，在大陸媒體如果報道與中央不一致，輕則失去工作，重則已煽動罪入牢籠，你們去浙江基督堂、新疆、西藏看看就知道對宗教的迫害，在大學裏如果老師講的課程裏對意識形態有一點不同緊接着就會被學習舉報，輕者停職重者入獄，大陸維權律師只是為一場官司，就丟掉了自己辛苦努力寒窗苦讀的律師證，（永遠的失去）文中在大街不敢大膽說出自己的心聲，藝人更不敢發一絲其他聲音。

如果咱們香港市民不想淪陷成為以上我所說的社會，我以最真誠的希望，勇敢可愛的珍惜民主自由的廣大香港民眾，你們要挺住，你們要加油，即使最終你們無奈淪陷，你們也會像六四天安門一樣在民主自由補償記下光輝的一頁，發出萬丈的光芒，可能後人會在歷史的鏡頭裏看到自己的父母像英雄一般為你自己的自由發出最真摯的吶喊，最後我希望民主的香港可以贏得最後的勝利，不要像我一樣離開家園後還帶着萬般驚恐的通過這種方式發出自己內心的聲音。

最後我還有一個不情之請，希望可以點首歌，這首歌我非常喜歡。「試問誰還未發聲，都捨我其誰衛我城。天生有權還有心可作主，誰要認命禁聲。試問誰能未覺醒，聽真那自由在奏鳴。激起再難違背的那份良知和應為何美夢仍是個夢。還想等恩賜泡影，為這黑與白這是與非真與偽來做証.......」

#若你想放棄或要燃燒生命抗爭請到我這裡來
#金鐘海富中心KFC外

You may say I am a dreamer, but I am not the only one. I hope someday you will join us, and the world will be as one.

推
人命寶貴，唔好浪費

(拜託幫手廣傳，在這悲痛時候可救多一人，已第四個了。分享感染更多人一起抗爭，你按一下分享是對行動有很大的作用！)

【我們正面對攻擊：無懼暴力行為】(記絕食行動及祈禱會 day 4(第二部份))

我們有一位25歲的年青人，時常義務地來做保安(守護者)，因昨天在網絡上收到風有帶著藍絲帶的人會來攪事，他顯得異常緊張。

的確，在我們的第四天(7月6日)由早到晚都發生了四次不同大小的衝突。小的衝突：先後兩次被年長的用粗口指責。

大的衝突：晚上7時許，有位中年男士在上金鐘橋附近偷影，守護者上前了解，中年男士轉身往金鐘天橋逃跑，守護者往前追上，中年男士回身用拳頭抽向守護者左腹，然後怒奔逃走。守護者左腹明顯有傷，劇痛非常。「我就是怕你們有事，點都要來守護大家！」忍痛地說。

再晏少少的時間，守護者到商場買物資，忽然有人從後向右腿施襲，令他感到疼痛非常。昨晚我們更見到一男亞裔男士晚上於我們附近巡行多次，形蹟疑似「睇水」。

反對我們的人，你們認為暴力能擊敗我們嗎？我們絕食明志，表達我們的決心。基督既然勝過死亡，難度會害怕攻擊、鞭打嗎？絕對不能，只會更堅壯了我們的士氣。

在此，我們強烈譴責用暴力行為，向我們和平示威的人示施襲。暴力只會帶來更大的暴力，年青人正在看守一眾絕食者，請勿衝擊我們。我們絕食，就是以最大的和平與感召，向暴政說不！

陳凱興傳道(roy)
好鄰舍北區教會
2019年7月7日

#若你想放棄或要燃燒生命抗爭請到我這裡來
#金鐘海富中心KFC外

You may say I am a dreamer, but I am not the only one. I hope someday you will join us, and the world will be as one.

(拜託幫手廣傳。分享感染更多人一起抗爭，誓要政府回應！亦多救更多自毀的人！按一下分享對行動有很大的作用！)

【記絕食行動及祈禱會】Day 5：絕食的守護者

其中3位絕食者有輕微低血糖的情況，但無損我們爭取政府回應4大訴求的決心！因為我們有好些戰友相伴。

庶務：六十多歲伯伯，他每天都到來。還記得第一天，拿著電風扇，淚哭著的對我說：「你們拿去用吧，太辛苦你們了」他每天都來執拾物資及垃圾，又幫我們充電，又斟茶，是最兼卑的服侍者。做後生的，我很感不配。

保安：廿多歲青年，每天也趕來成為我們的守護者。「我怕有人來攪事，點都要睇住大家」前兩天更與滋擾者衝擊，吃了一拳、一腳。昨天凌晨，又有另一位年青人通宵守望「我強項是夜晚不睡，你們平安我也安心」

醫療班：杏林覺醒每天上下午派醫護到場支援，守護各人身體。昨天，陳沛然醫生竟親自到場，立會義士撐場看顧令我們很感動。還有不少護士學生、急救員間中通宵守望呢。

打氣團：當然不少得，是各位支援照料我們營養、生活、慰問的親友呢！

大家關心的陳伯出現低血壓狀況，但健康尚何。「我可能會撐得比你耐!」他向我說明了心志！是的，就算警察再暴力，也不改變我們的決心，誓要爭取政府回應4大訴求！

陳凱興傳道(roy)
好鄰舍北區教會
2019年7月8日

#不撤就繼續絕食
#若你想放棄或要燃燒生命抗爭請到我這裡來
#金鐘海富中心KFC外

林鄭月娥 Carrie Lam

You may say I am a dreamer, but I am not the only one. I hope someday you will join us, and the world will be as one.

揾緊時間黎接

好呀

係咪禁食祈禱咋？
基督教有呢個做法架 係信仰嘢黎
利申 教徒

(拜託幫手廣傳。分享感染更多人一起抗爭，誓要政府回應！亦多救一自毀的人！按一下分享對行動有很大的作用！)

【記絕食行動及祈禱會】Day 6：探訪

外來探訪是我們日常要面對的事情，當中看到很多。最多人探訪的當然是最年長的陳伯吧，整個網絡也為他擔心。(請放心，他維生指數非常好，醫護、急救員已24小時駐場)(再重申他沒有糖尿)

陳伯的故事令人動容，拯救了很多生命。早上返工繁忙時間，一位亮麗的OL小姑娘突站在陳伯前，不住的哭泣，伸出手來向陳伯握手：「多謝你。。。」「不用這樣呀，大家最緊要珍惜生命，爭取公義！」更令她哭不成聲。

下午不少立會議員作探望，可見陳伯很被尊重及關懷。晚上十點年青人打算跪求他離開，陳伯談笑風生地與一眾年青人分享，青年人看見老者健康，中氣十足，更明暸老者心志。其中，有一位青年人近來被捕的年青人，連日來不敢外出，深被白色恐怖嚇怕，更有創傷後遺，但他很想聽陳伯分享，突破的前來聆聽，希望生命得治愈。你會看見到愛，更看見拯救(salvation)。

但到了深夜，卻遇上了另類的探訪。白、藍衣警員特意前來「我來看下你們收埋咩野物品」「你絕食咗5日？有乜可能，只飲野？」「果d o靚仔你識架？你教會係上水點會識到佢地架！？」招呼不打、滿口質疑，與昨晚的旺角黑夜互相輝映。我感覺到的黑暗的勢力，與整日的探訪做成強烈的對比。

縱使黑暗遮蓋大地，但我更確信上主依然坐著為王。因為，光定能勝過黑暗。

陳凱興傳道(roy)
好鄰舍北區教會
2019年7月8日

#不撤就繼續絕食
#若你想放棄或要燃燒生命抗爭請到我這裡來
#金鐘海富中心KFC外

林鄭月娥 Carrie Lam

You may say I am a dreamer, but I am not the only one. I hope someday you will join us, and the world will be as one.

【反送中絕食分享】現新增了一個Telegram頻道，以分享絕食過程中的點滴，同時作為資訊傳遞的渠道，方便同路人前來支援或探望:

(拜託幫手廣傳。分享感染更多人一起抗爭，誓要政府回應！亦多救一自毀的人！按一下分享對行動有很大的作用！)

【記絕食行動及祈禱會】Day 7：淚水

今天中午來了兩位少女，與陳伯傾談一陣子後就嚎哭起來。其中一位女絕食者與她們擁抱、同哭。旁人問要不要上前叫他們不要這麼傷心，但我認為應要好好哭一場，才是真正的療傷。女絕食者抱抱她們，也同時哭起來。後來才驚訝得知，女絕食者原來是心理學專業(碩士級)輔導員。

絕食者阿滔與探望他的太太，就在營幕邊起了樹窿，一個一個年青人到他們前來哭泣，兩夫婦就聽他們分享、安慰，默默服侍，絕食者並非只坐著，而是擁抱。阿滔為退休社工，太太也是輔導專業，兩夫婦成了宇宙級樹窿呢！

「你要留返條明！慢慢同佢哋鬥，唔值得傷身！」幾位邊說邊哭的少男少女，緊張的勸說著從前是農夫的陳伯。我們看得出，大家都不想再失去一人，他們的勸說，感覺就像與前幾位已走的同路人說話。身經百戰的陳伯，以笑容及故事，安慰大家：「珍惜生命，要一起爭取公對！」

催淚彈看來打中各人的心，把六月的傷痛哭出來。這是重要的，昨晚我才遇上哭不出來的小師妹，這教人擔心。絕食，本身就是一個受苦的進路，像主釘十架，告訴旁人明白他者苦楚，同情共感。

是的，認清楚淚水為何出現，教我們認清壽甚麼事情應要壽終正寢。今晚我才發現這班絕食者每位也是身經百戰、專業樹窿，上主安排很奇妙。「絕食站」讓我們走在一起拭去淚水，對抗不公義政權。加油！

陳凱興傳道(roy)

好鄰舍北區教會

2019年7月9日

#不撤就繼續絕食

#若你想放棄或要燃燒生命抗爭請到我這裡來

#金鐘海富中心KFC外

林鄭月娥 Carrie Lam

You may say I am a dreamer, but I am not the only one. I hope someday you will join us, and the world will be as one.